延任議會︱立法會向DQ4議員就追討薪津提和解建議

民主派4名議員公民黨楊岳橋、郭榮鏗、郭家麒和專業議政梁繼昌去年11月被人大DQ議員資格，立法會行管會今日開會討論是否追討4人的薪津。行管會主席梁君彥表示，會向4名前議員提出和解建議，磋商酬金及開支事宜。

梁君彥指，行管會考慮到以往先例、法律意見、法律費用及成功追回款項的機會等，決定沿用上一屆有4名議員被取消資格的方法，提出和解協議。

他又指今次處理方式考慮到「法、理、情」，又透露雖然今次由人大出手DQ，但所獲得的法律建議與上一次由法庭在人大釋法後DQ議員一樣。